@inproceedings{Gari-Soler-Labeau-Clavel:CORIA-TALN:2023,
    author = "Gar{\'\i} Soler, Aina and Labeau, Matthieu and Clavel, Chloe",
    title = "Un mot, deux facettes : traces des opinions dans les repr\'esentations contextualis\'ees des mots",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 4 : articles d\'ej\`a soumis ou accept\'es en conf\'erence internationale",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "49-57",
    note = "",
    abstract = "La fa\c{c}on dont nous utilisons les mots est influenc\'ee par notre opinion. Nous cherchons \`a savoir si cela se refl\`ete dans les plongements de mots contextualis\'es. Par exemple, la repr\'esentation d' {\guillemotleft} animal {\guillemotright} est-elle diff\'erente pour les gens qui voudraient abolir les zoos et ceux qui ne le voudraient pas ? Nous explorons cette question du point de vue du changement s\'emantique des mots. Nos exp\'eriences avec des repr\'esentations d\'eriv\'ees d'ensembles de donn\'ees annot\'es avec les points de vue r\'ev\`elent des diff\'erences minimes, mais significatives, entre postures oppos\'ees.",
    keywords = "repr\'esentations contextualis\'ees, changement s\'emantique, d\'etection de point de vue",
    url = "458317.pdf"
}
